# 3.1 Introduction （概要）

- 原子物理、原子核物理の概要を復習する
- この教科書では、あまり込み入った話はしないので、もっと知りたい人は参考文献にあたること
- なるべく原子、原子核、亜原子（subatomic）に関する「現代の描像」は、単に理論的・実験的に現象を説明できるモデルのひとつにすぎない
- 実験と理論の間にdiscrepancyが生じた場合、また新しいモデルに変わるだろう
